[{"title":"La ds3 est une belle voiture !","image":"https:\/\/www.largus.fr\/images\/ds3-crossback-essai-photos-25_1.jpg","category":"technologie","content":"Au lancement du grand fr\u00e8re DS7 Crossback, en 2017, on ne donna pas cher de la carri\u00e8re de ce grand SUV, similaire au Mercedes GLC en termes de gabarit, faute d\u2019image de marque. Mais force est de constater, trois ans apr\u00e8s son lancement, que ce challenger dans l\u2019\u00e2me a su conqu\u00e9rir une certaine client\u00e8le tricolore, se hissant fin juillet 2020 au 33e rang des ventes sur notre territoire, toutes cat\u00e9gories confondues. Avec 7 012 exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il se permet de marquer \u00e0 la culotte le Volkswagen Tiguan (7 526 ex.), naviguant pourtant en terrain g\u00e9n\u00e9raliste. Le renfort de motorisations hybrides rechargeables, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a semble-t-il eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur le plan commercial, malgr\u00e9 la crise sanitaire.","id":1682083010},{"title":"La ds6 est incroyable !","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/\/wp-content\/\/uploads\/\/sites\/\/9\/\/2016\/\/04\/\/01-ds-6-750x410.jpg","category":"technologie","content":"Un soin particulier sera port\u00e9 au traitement de l\u2019habitacle, \u00e9vocateur du luxe \u00e0 la fran\u00e7aise, aux mat\u00e9riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l\u2019emploi de pierres semi-pr\u00e9cieuses pourraient orner l\u2019habitacle, mais sur certains march\u00e9s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran\u00e7aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l\u2019horloger BRM ou le sp\u00e9cialiste audio Focal. Le tout au service d\u2019un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M\u00e9troz, pr\u00f4nant le design param\u00e9trique, utilis\u00e9 en architecture.","id":1682090786},{"title":"Space X reussit son atterissage sur la lune","image":"https:\/\/www.cieletespace.fr\/media\/default\/0001\/20\/for_press_release-607d.jpeg","category":"technologie","content":"C\u2019est la derni\u00e8re ligne droite pour SpaceX. Dans quelques jours, l\u2019entreprise am\u00e9ricaine proc\u00e9dera \u00e0 son tout premier vol habit\u00e9 vers la Station spatiale internationale (ISS). Si les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques sont cl\u00e9mentes : la saison des temp\u00eates tropicales a d\u00e9but\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an Atlantique et celle-ci s\u2019annonce plus active que d\u2019ordinaire, ce qui pourrait contrarier le lancement, qui doit partir de Floride.","id":1682090957},{"title":"Ce que Napol\u00e9on dit de son \u00e9poque","image":"https:\/\/img-31.ccm2.net\/5bk7PBII-p6SqZcg9GjsCNGCy7g=\/1240x\/smart\/268f4d776abf49bb99be61e76fa3cf48\/ccmcms-hugo\/22878583.jpg","category":"politique","content":"Napol\u00e9on Bonaparte, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1769 \u00e0 Ajaccio et mort le 5 mai 1821 sur l'\u00eele de Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, est un militaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, premier empereur des Fran\u00e7ais du 18 mai 1804 au 6 avril 1814 et du 20 mars au 22 juin 1815, sous le nom de Napol\u00e9on Ier.\r\n\r\nSecond enfant de Charles Bonaparte et Letizia Ramolino, Napol\u00e9on Bonaparte devient en 1793 g\u00e9n\u00e9ral dans les arm\u00e9es de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise, n\u00e9e de la R\u00e9volution, o\u00f9 il est notamment commandant en chef de l'arm\u00e9e d'Italie puis de l'arm\u00e9e d'Orient. Arriv\u00e9 au pouvoir en 1799 par le coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire, il est Premier consul \u2014 consul \u00e0 vie \u00e0 partir du 2 ao\u00fbt 1802 \u2014 jusqu'au 18 mai 1804, date \u00e0 laquelle l'Empire est proclam\u00e9 par un s\u00e9natus-consulte suivi d'un pl\u00e9biscite. Il est sacr\u00e9 empereur, en la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, le 2 d\u00e9cembre 1804, par le pape Pie VII, en m\u00eame temps que son \u00e9pouse Jos\u00e9phine de Beauharnais.","id":1682091348},{"title":"Sarkosy de retour en prison","image":"https:\/\/resize-europe1.lanmedia.fr\/r\/620,310,FFFFFF,center-middle\/img\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/dossiers\/nicolas-sarkozy\/9887872-3-fre-FR\/Nicolas-Sarkozy.jpg","category":"politique","content":"Sarkozy's political career began when he was 23, when he became a city councillor in Neuilly-sur-Seine. A member of the Neo-Gaullist party RPR, he went on to be elected mayor of that town, after the death of the incumbent mayor Achille Peretti. Sarkozy had been close to Peretti, as his mother was Peretti's secretary. A more senior RPR councillor, Charles Pasqua, wanted to become mayor, and asked Sarkozy to organize his campaign. Instead Sarkozy took that opportunity to propel himself into the office of mayor.[28] He was the youngest mayor of any town in France with a population of over 50,000. He served from 1983 to 2002. In 1988, he became a deputy in the National Assembly.\r\n\r\nIn 1993, Sarkozy was in the national news for personally negotiating with the \"Human Bomb\", a man who had taken small children hostages in a kindergarten in Neuilly.[29] The \"Human Bomb\" was killed after two days of talks by policemen of the RAID, who entered the school stealthily while the attacker was resting.","id":1682091741},{"title":"Hollande ouvre une fromagerie","image":"https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/image\/3BWM9tVF3HCSa1D7k5hg1VC2nhM\/1200x1200\/regions\/2020\/06\/08\/5ede62028f63c_hollande_au_stand_fromage_rungis.jpg","category":"politique","content":"Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique confront\u00e9 \u00e0 de sombres sondages veut renouer le contact avec les Fran\u00e7ais. Il va quadriller la France dans les mois qui viennent, en commen\u00e7ant par la capitale des Ducs lundi 11 et mardi 12 mars 2013.\r\n\r\nConfront\u00e9 \u00e0 de sombres sondages apr\u00e8s une br\u00e8ve embellie de popularit\u00e9 n\u00e9e de l'offensive fran\u00e7aise au Mali, Fran\u00e7ois Hollande va tenter de rassurer des Fran\u00e7ais domin\u00e9s par le pessimisme et la m\u00e9fiance. Pour cela, il va accentuer sa pr\u00e9sence m\u00e9diatique et sur le terrain.\r\n\r\nTrois enqu\u00eates d'opinion tirent la sonnette d'alarme pour le chef de l'\u00c9tat, alors que les mauvais r\u00e9sultats \u00e9conomiques s'accumulent: ch\u00f4mage, quasi-stagnation \u00e9conomique, d\u00e9ficits. Selon BVA, plus des deux-tiers des Fran\u00e7ais et 44% de ceux ayant vot\u00e9 pour lui \u00e0 la pr\u00e9sidentielle se disent d\u00e9\u00e7us par M. Hollande. Pour TNS Sofres, sa cote de confiance sombre \u00e0 30%, taux le plus bas jamais enregistr\u00e9 depuis 1981 au 10e mois de mandat pr\u00e9sidentiel. Selon OpinionWay, pr\u00e8s des trois quarts des Fran\u00e7ais sont m\u00e9contents de la politique \u00e9conomique et sociale gouvernementale.","id":1682091958},{"title":"Les fraises rendent heureux","image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/serdy-m-dia-inc\/image\/upload\/f_auto\/q_auto\/x_109,y_0,w_442,h_249,c_crop\/w_1200,h_630,c_fill\/v1507134790\/foodlavie\/prod\/recettes\/beurre-aux-pommes-et-aux-fraises-2b1c2b55","category":"nature","content":"En Europe et en Am\u00e9rique du Nord, les fruits de l\u2019esp\u00e8ce Fragaria vesca, le fraisier des bois, sont de petite taille. Connus depuis l'Antiquit\u00e9, les Romains les consommaient et les utilisaient dans leurs produits cosm\u00e9tiques en raison de leur odeur agr\u00e9able. Elle est cultiv\u00e9e dans les jardins europ\u00e9ens vers le XIVe si\u00e8cle.\r\n\r\nLe fraisier musqu\u00e9 est connu pour ses fruits petits d'une saveur musqu\u00e9e unique, que les connaisseurs donnent comme sup\u00e9rieure \u00e0 la fraise des jardins. Il est cultiv\u00e9 depuis le XVIe si\u00e8cle. Le premier cultivar connu du genre Fragaria appartient \u00e0 cette esp\u00e8ce avec Le chapiron nomm\u00e9 en 1576.\r\n\r\nLe fraisier vert a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu cultiv\u00e9 car ses fruits sont moins appr\u00e9ci\u00e9s du fait de leur acidit\u00e9 plus forte que les esp\u00e8ces ci-dessus. Cependant il a fait l'objet de cueillette pour la consommation personnelle.","id":1682092451},{"title":"Les plus beaux champs d&#39;\u00e9oli\u00e8nnes","image":"https:\/\/static.leblogdesfinanciers.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/22092705\/eoliennes-1024x6822.jpg","category":"nature","content":"L\u2019exploitation du parc \u00e9olien a permis de produire plus de 32 GWh sur les 12 derniers mois, soit l\u2019\u00e9quivalent des besoins \u00e9lectriques de 7 000 foyers. \u00ab Il a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9viter l\u2019\u00e9mission de 16 000 tonnes de CO2 \u00bb, indique la soci\u00e9t\u00e9 VSB, qui a investi 17 millions d\u2019euros dans cette construction. Aujourd\u2019hui, le calme est revenu sur le site, mais des interventions ponctuelles sont toujours de rigueur. Ainsi, des \u00e9quipes techniques sont revenues \u00e0 La Chapelle-au-Mans pour garantir le maintien de la production au cours du confinement. Une autre op\u00e9ration, plus visible, est pr\u00e9vue dans les prochains mois. En effet, un d\u00e9faut de construction sur une pale n\u00e9cessitera des r\u00e9parations.","id":1682093249},{"title":"Ce 4x4 roule \u00e0 l&#39;eau","image":"https:\/\/thegoodlife.fr\/wp-content\/thumbnails\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/bollinger-reveal-1-56-tt-width-1200-height-630-fill-0-crop-1-bgcolor-ffffff.jpg","category":"nature","content":"On en apprend \u00e9galement plus sur les caract\u00e9ristiques techniques des B1 et B2. Ils sont \u00e9quip\u00e9s de deux moteurs \u00e9lectriques, qui l\u00e2chent 622 chevaux pour un couple de 900 Nm. Les engins passent de 0 \u00e0 100 en 4,5 secondes \u2013 pas mal pour de tels gabarits \u2013 mais ne d\u00e9passent pas les 160 km\/h. Les deux v\u00e9hicules Bollinger sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019une batterie de 120 kWh, dont on ne connait pas encore l\u2019autonomie.\r\n\r\nBollinger sur la route, oui, mais quand ?\r\nAutre grande nouvelle de ce \u00ab reveal \u00bb, Bollinger promet que ses B1 et B2 ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s pour \u00eatre autoris\u00e9s sur toutes les routes du monde. C\u2019\u00e9tait l\u2019une des interrogations le plus souvent soulev\u00e9es par les observateurs lors de la pr\u00e9sentation du premier prototype de la marque en 2017.\r\n\r\nMalgr\u00e9 tout, cette c\u00e9r\u00e9monie diffus\u00e9e en direct sur Youtube a comme un gout d\u2019inachev\u00e9. Un coup d\u2019\u0153il rapide aux commentaires sous le live de l\u2019\u00e9v\u00e9nement suffit pour ressentir la frustration des spectateurs.","id":1682093660}]